\documentclass[12pt,a4paper]{report}

% Подгрузка пакетов для корректного и наиболее полного. должен грузиться как
% можно раньше, т.к. внутри себя определяет шрифты и некоторые прочие настройки,
% которые несколько не соответствуют тому, что надо.
\usepackage{amsmath,amsthm,amssymb}

% Позволяет использоваться текстовые кириллические индексы в формулах
\usepackage{mathtext}

% Отключаем масштабирование символов в многоэтажных дробях, индексах и пределах
% интегралов в соответствии с традицией русской типографской вёрстки
\everymath{\displaystyle}

% Увеличенные размеры символов в формулах
\DeclareMathSizes{12}{20}{14}{10}

% Подгрузка расширенной поддержки кириллицы
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}

% Кодировка
\usepackage[utf8]{inputenc}

% Указываем, что пользоваться будем русским языком,
% подгружаем словари переносов, выставляются в соответствии с принятыми
% нормами отступы, интервалы между словами и пр.
\usepackage[russian]{babel}

% Поля по ГОСТ Р 7.0.11-2011
\usepackage[left=30mm, right=15mm, top=20mm, bottom=20mm]{geometry}

% Отступ первого абзаца главы
\usepackage{indentfirst}

% Выставлять полуторные интервалы в тексте, но не вмешивается в подписи, таблицы и сноски
\usepackage{setspace}

% Установка нужного шрифта
\renewcommand{\rmdefault}{ftm}

% Улучшенное форматирование таблиц
\usepackage{multirow,makecell,array}

% Красивые ссылки на литературу (конкретно, автоматическая сортировка и дефисы)
\usepackage{cite} 

% Отключаем перенос
\hyphenpenalty=10000 

% Работа с графикой
\usepackage{graphicx} 
\usepackage{float}

% Управление стилем оглавления
\usepackage{tocloft}  

% Устанавливаем шрифт 14 pt
\renewcommand{\tiny}{\fontsize{7}{8.4pt}\selectfont}
\renewcommand{\scriptsize}{\fontsize{9}{11pt}\selectfont}
\renewcommand{\footnotesize}{\fontsize{11}{13.6pt}\selectfont}
\renewcommand{\small}{\fontsize{12}{14.5pt}\selectfont}
\renewcommand{\normalsize}{\fontsize{14}{18pt}\selectfont}
\renewcommand{\large}{\fontsize{17}{20pt}\selectfont}
\renewcommand{\Large}{\fontsize{20}{25pt}\selectfont}

% Работа с библиографией
\makeatletter
% Оформляем библиографию в соответствии с ГОСТ 7.0.5
\bibliographystyle{utf8gost705u}
% Заменяем библиографию с квадратных скобок на точку	
\renewcommand{\@biblabel}[1]{#1.}	
\makeatother

% Стили заголовков
\renewcommand{\thechapter}{\arabic{chapter}.} 
\renewcommand{\thesection}{\arabic{chapter}.\arabic{section}.}
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{chapter}.\arabic{section}.\arabic{subsection}.}
\renewcommand{\thefigure}{\thechapter\arabic{figure}}
\renewcommand{\thetable}{\thechapter\arabic{table}}

% По правилам нумеруются все заголовки вплоть до пунктов, так что выставляется 
% максимальная доступная по умолчанию глубина нумерации
\setcounter{secnumdepth}{5}   

% Позволяет сделать в полученной PDFке рабочими ссылки как в оглавлении, 
% так и в списке литературы и вообще в тексте
\usepackage{hyperref}
\providecommand\phantomsection{}

% Цвета
\usepackage{titlesec}
\usepackage[usenames]{color}
\usepackage{colortbl}

\begin{document}

% настройка отступов
\setlength{\parindent}{1.25cm} 
% убираем висячие строки  и подобное безобразие
\sloppy   
% Запрещаем разрыв страницы после первой строки абзаца
\clubpenalty=10000		
% Запрещаем разрыв страницы перед последней строкой абзаца
\widowpenalty=10000		

% Полуторный интервал
\onehalfspacing   

% Точки в оглавлении между названиями глав и номерами страниц
\renewcommand{\cftchapdotsep}{\cftdotsep} 

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                    Титульный лист                    %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\thispagestyle{empty}
\begin{titlepage}
\begin{center}
ФЕДЕРАЛЬНОЕ ГОСУДАРСТВЕННОЕ БЮДЖЕТНОЕ ОБРАЗОВАТЕЛЬНОЕ
УЧРЕЖДЕНИЕ ВЫСШЕГО ОБРАЗОВАНИЯ \\
«МОСКОВСКИЙ ГОСУДАРСТВЕННЫЙ УНИВЕРСИТЕТ\\
имени М.В.ЛОМОНОСОВА»
\vspace{1cm}

ФИЗИЧЕСКИЙ ФАКУЛЬТЕТ\\
\vspace{1cm}
КАФЕДРА ФИЗИКИ ЭЛЕМЕНТАРНЫХ ЧАСТИЦ\\

\vspace{1cm}
БАКАЛАВРСКАЯ РАБОТА \\
\vspace{1cm}

\textbf{<<ОПРЕДЕЛЕНИЕ НАПРАВЛЕНИЯ ДВИЖЕНИЯ МЮОНОВ В ЭКСПЕРИМЕНТЕ JUNO С ПОМОЩЬЮ ВОДНОГО ЧЕРЕНКОВСКОГО ДЕТЕКТОРА>>}


\end{center}


\begin{flushright}
\vspace{1cm}

Выполнил студент \\
409 группы\\

Дьяков Роман Игоревич \\

\underline{\hspace{3cm}}\\

\vspace{1cm}

Научный руководитель:\\
к.ф.\--м.н. Чуканов Артем Владиславович \\
\underline{\hspace{3cm}}\\
 
\end{flushright}

\vspace{1cm}
\begin{flushleft}
Допущена к защите \\
Зав. кафедрой \underline{\hspace{3cm}} \\
\end{flushleft}
\begin{center}
\vspace{1cm}
\small МОСКВА \\ \number\year\normalsize
\end{center}
\end{titlepage}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                      Оглавление                      %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\tableofcontents

% Стили заголовков:
% \chapter{Название} для названий глав
% \section{Название} для заголовков второго уровня
% \subsection{Название} для заголовков третьего уровня

% Для заголовков без нумерации 
% \chapter*{Название}  % Сам заголовок
% \addcontentsline{toc}{chapter}{Название}  % Добавление в оглавление

\titleformat{\chapter}
    {\phantomsection \filright}
    {\thechapter}
    {1em}
    {}

\titleformat{name=\chapter,numberless}[block]
    {\phantomsection \filcenter}
    {}
    {1em}
    {\newcommand{\thischaptername}}
    [\MakeUppercase{\thischaptername}\addcontentsline{toc}{chapter}{\thischaptername}]

\titleformat{\section}
    {\phantomsection \filright}
    {\thesection}
    {1em}
    {}

\titleformat{\subsection}
    {\phantomsection \filright}
    {\thesubsection}
    {1em}
    {}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                     Текст работы                     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\chapter*{Введение}

Eu amet consectetur cupidatat nisi. Ipsum sit voluptate cillum officia laboris cupidatat. Est adipisicing magna ex occaecat aute in magna sint cupidatat reprehenderit et.

Nulla anim excepteur veniam nisi pariatur cupidatat sit in. Consectetur veniam mollit officia excepteur minim nostrud ipsum dolore pariatur aliqua ullamco adipisicing. Consectetur est do ipsum duis aliquip cupidatat. Tempor ex minim elit nostrud cupidatat veniam Lorem ullamco voluptate. Mollit quis quis laboris reprehenderit et. Qui consequat sunt quis aliqua ullamco ad et proident laboris.

Et duis labore dolore qui nostrud. Qui reprehenderit dolore exercitation elit dolore non qui. Deserunt irure adipisicing ullamco nulla. Ex velit anim Lorem est.

Qui cillum sint aute Lorem quis ut et nostrud amet. Non do in occaecat magna laboris cupidatat elit exercitation non incididunt dolore. Voluptate excepteur irure eiusmod magna est. Commodo in sunt eiusmod culpa mollit incididunt nostrud eiusmod sit ex laboris id nisi. Amet ex duis incididunt laborum sint est.


\chapter{Название первой главы.}

Ut et Lorem excepteur esse deserunt voluptate laboris laboris labore. Laborum irure aliqua sint nulla veniam. Incididunt non consequat mollit labore veniam. Minim dolor incididunt nisi voluptate quis mollit id duis labore proident occaecat proident in commodo. Enim amet nulla tempor anim in anim anim non proident consectetur voluptate duis eu. Ut anim Lorem adipisicing reprehenderit consequat.

Ullamco ipsum excepteur ipsum esse anim. Duis ad non ad qui veniam anim proident eiusmod officia velit laborum. Quis aliqua commodo aute ea aliquip amet commodo nisi amet duis. Nostrud sit id duis reprehenderit ullamco consequat aute ad irure sunt reprehenderit culpa. Exercitation quis incididunt commodo consequat.

Velit aliqua irure do adipisicing enim sunt proident laboris enim. Mollit laborum ex excepteur incididunt laboris labore quis velit ut. Dolore anim nostrud officia cupidatat anim. Elit dolore quis consequat laboris sunt ad commodo. Consequat deserunt tempor non nulla sit ipsum irure labore ipsum duis elit commodo magna est. Consectetur non ad excepteur nostrud exercitation dolore cillum mollit proident occaecat aliqua enim exercitation. Esse deserunt occaecat est aliqua.

Occaecat reprehenderit deserunt culpa ea eiusmod. Fugiat voluptate veniam officia velit culpa Lorem consequat nostrud cupidatat magna duis sunt nisi occaecat. In sint occaecat aliqua ad qui esse deserunt ad veniam ex eu. Elit amet tempor anim magna occaecat incididunt ut. Aute sunt dolor proident et cupidatat eu et et irure proident. Do magna eiusmod reprehenderit dolore esse elit amet laborum ea veniam adipisicing commodo pariatur esse.

Commodo nisi quis est sint cupidatat. Mollit sint nostrud labore ipsum enim non nulla veniam voluptate est cillum sunt eiusmod deserunt. Incididunt eu exercitation elit consequat officia do non ut. Ullamco cillum officia minim consectetur reprehenderit deserunt in.

Magna magna eiusmod nulla sint nostrud tempor minim eu laborum. Ullamco irure eiusmod pariatur velit laboris. Culpa tempor ea voluptate reprehenderit ex velit in amet irure adipisicing mollit. Quis excepteur non sit labore aute. Veniam ex incididunt excepteur adipisicing.

Tempor cillum velit ullamco eiusmod consectetur et do. Velit adipisicing do mollit enim voluptate fugiat excepteur elit veniam magna culpa adipisicing sit. Lorem magna sit veniam cupidatat et esse ex id.



\chapter*{Выводы}

Non adipisicing sint ut incididunt duis ut duis cillum sit pariatur tempor enim commodo officia. Non nostrud laborum esse dolor est veniam. Et sunt et tempor aute reprehenderit ea ex Lorem officia. Aute magna nisi ullamco proident id aliqua ex eiusmod eu commodo ullamco. Officia veniam in consectetur deserunt ex laborum pariatur proident sunt. Nostrud deserunt eiusmod aliqua cupidatat eiusmod adipisicing officia aute. Duis aute enim ex ullamco in cupidatat aute irure mollit occaecat sint irure. Cupidatat occaecat id excepteur duis eu quis nisi incididunt. Deserunt aliqua pariatur do nostrud nisi qui reprehenderit reprehenderit cillum deserunt proident ipsum.


\chapter*{Заключение}

Esse ex eiusmod id velit eu occaecat nisi occaecat dolor id anim esse. Quis sunt elit consequat excepteur ut ex sit dolore ad. Est irure tempor pariatur magna voluptate pariatur est. Commodo commodo fugiat sunt non. Laboris occaecat voluptate Lorem consequat aute consectetur non sunt mollit fugiat eiusmod aute adipisicing. Laboris officia nisi officia id ea consectetur laborum cillum aliquip ad laborum reprehenderit. Dolor veniam nulla ad pariatur nisi mollit consectetur sint. Nostrud ipsum dolor sunt amet veniam fugiat. Et labore anim sint nostrud. Non adipisicing sint aute duis irure commodo esse. Ea exercitation elit fugiat dolor. Nostrud eu fugiat cupidatat aliquip veniam deserunt nulla sint culpa et irure.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                     Библиография                     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Меняем заголовок у библиографии
\renewcommand\bibname{Cписок литературы}

\begin{thebibliography}{3}
    % Пример оформления источника
    % \bibitem{Sabbas} São Sabbas F. et al. Statistical analysis of space–time relationships between sprites and lightning // Journal of Atmospheric and Solar-Terrestrial Physics. 2003. vol. 65, number 5. p. 525-535.
    \bibitem{Hampton} Hampton D. et al. Optical spectral characteristics of sprites // Geophysical Research Letters. 1996. vol. 23, number 1. p. 89-92.
\end{thebibliography}

\end{document}
